var nombreDelJuego = "CAPITALES DE EUROPA";

var absolutamentetodaslaspreguntas = [
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Alemania?",
        "respuesta": "Berlín",
        "palabrasNecesarias": "berlin",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Andorra?",
        "respuesta": "Andorra la Vella",
        "palabrasNecesarias": "andorra la vella",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Austria?",
        "respuesta": "Viena",
        "palabrasNecesarias": "viena",
        "Ladoyporbuena": "-,bien-viena",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Bélgica?",
        "respuesta": "Bruselas",
        "palabrasNecesarias": "bruselas",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Bielorrusia?",
        "respuesta": "Minsk",
        "palabrasNecesarias": "minsk",
        "Ladoyporbuena": "-,minds-minsk,mix-minsk",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Bulgaria?",
        "respuesta": "Sofía",
        "palabrasNecesarias": "sofia",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Chipre?",
        "respuesta": "Nicosia",
        "palabrasNecesarias": "nicosia",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Croacia?",
        "respuesta": "Zagreb",
        "palabrasNecesarias": "zagreb",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Dinamarca?",
        "respuesta": "Copenhague",
        "palabrasNecesarias": "copenhague",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Eslovaquia?",
        "respuesta": "Bratislava",
        "palabrasNecesarias": "bratislava",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Eslovenia?",
        "respuesta": "Liubliana",
        "palabrasNecesarias": "liubliana",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de España?",
        "respuesta": "Madrid",
        "palabrasNecesarias": "madrid",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Estonia?",
        "respuesta": "Tallin",
        "palabrasNecesarias": "tallin",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Finlandia?",
        "respuesta": "Helsinki",
        "palabrasNecesarias": "helsinki",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Francia?",
        "respuesta": "París",
        "palabrasNecesarias": "paris",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Grecia?",
        "respuesta": "Atenas",
        "palabrasNecesarias": "atenas",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Hungría?",
        "respuesta": "Budapest",
        "palabrasNecesarias": "budapest",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Irlanda?",
        "respuesta": "Dublín",
        "palabrasNecesarias": "dublin",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Islandia?",
        "respuesta": "Reikiavik",
        "palabrasNecesarias": "reikiavik",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Italia?",
        "respuesta": "Roma",
        "palabrasNecesarias": "roma",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Kosovo?",
        "respuesta": "Pristina",
        "palabrasNecesarias": "pristina",
        "Ladoyporbuena": "-,cristina-pristina",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Letonia?",
        "respuesta": "Riga",
        "palabrasNecesarias": "riga",
        "Ladoyporbuena": "-,rica-riga",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Liechtenstein?",
        "respuesta": "Vaduz",
        "palabrasNecesarias": "vaduz",
        "Ladoyporbuena": "-,badoo-vaduz",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Lituania?",
        "respuesta": "Vilna",
        "palabrasNecesarias": "vilna",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Luxemburgo?",
        "respuesta": "Luxemburgo",
        "palabrasNecesarias": "luxemburgo",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Macedonia del Norte?",
        "respuesta": "Skopie",
        "palabrasNecesarias": "skopie",
        "Ladoyporbuena": "-,scopie-skopie,scopia-skopie",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Malta?",
        "respuesta": "La Valeta",
        "palabrasNecesarias": "la valeta",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Moldavia?",
        "respuesta": "Chisináu",
        "palabrasNecesarias": "chisinau",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Mónaco?",
        "respuesta": "Mónaco",
        "palabrasNecesarias": "monaco",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Montenegro?",
        "respuesta": "Podgorica",
        "palabrasNecesarias": "podgorica",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Noruega?",
        "respuesta": "Oslo",
        "palabrasNecesarias": "oslo",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Países Bajos?",
        "respuesta": "Ámsterdam",
        "palabrasNecesarias": "amsterdam",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Polonia?",
        "respuesta": "Varsovia",
        "palabrasNecesarias": "varsovia",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Portugal?",
        "respuesta": "Lisboa",
        "palabrasNecesarias": "lisboa",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Reino Unido?",
        "respuesta": "Londres",
        "palabrasNecesarias": "londres",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de República Checa?",
        "respuesta": "Praga",
        "palabrasNecesarias": "praga",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Rumania?",
        "respuesta": "Bucarest",
        "palabrasNecesarias": "bucarest",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Rusia?",
        "respuesta": "Moscú",
        "palabrasNecesarias": "moscu",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de San Marino?",
        "respuesta": "San Marino",
        "palabrasNecesarias": "san marino",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Serbia?",
        "respuesta": "Belgrado",
        "palabrasNecesarias": "belgrado",
        "Ladoyporbuena": "-,grado-belgrado",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Suecia?",
        "respuesta": "Estocolmo",
        "palabrasNecesarias": "estocolmo",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Suiza?",
        "respuesta": "Berna",
        "palabrasNecesarias": "berna",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Ucrania?",
        "respuesta": "Kiev",
        "palabrasNecesarias": "kiev",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Vaticano?",
        "respuesta": "Ciudad del Vaticano",
        "palabrasNecesarias": "ciudad del vaticano",
        "Ladoyporbuena": "-",
        "reglanemotecnica": ""
    }
];